Поймём, как может обрушиться эта конструкция. Пока нет проскальзывания между стеной и концом платформы, эта конструкция является жёсткой (рис. 1). Значит, движение конструкции связано исключительно с проскальзыванием в точке $A$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\node at (1.5,-.5) {Рис. 1};
	\draw[thick] (0,0) -- (0,2);
	\draw[thick] (0,0) -- (3,0);
	\foreach \t in {0.1,0.2,...,3} \draw (\t,0) -- (\t-0.1,-0.1);
	\foreach \t in {0,0.1,...,2} \draw (0,\t) -- (-0.1,\t-0.1);
	\draw[thick,double] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,dotted] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,double] (1,1.5) -- (0,1.5); %node[pos=0.6,above=-3pt] {\Huge \Gentsroom};
	\node[left=1pt] at (0,1.5) {$A$};
	\filldraw (1,1.5) circle (2pt) node[above right=-1pt] {$B$};
	\filldraw (2.5,0) circle (2pt) node[above right=-1pt] {$C$};
	\filldraw (2.4,0) rectangle (2.6,-0.1);
	\begin{scope}[shift={(3.5,0)}]
	\node at (1.5,-.5) {Рис. 2};
	\draw[thick] (0,0) -- (0,2);
	\draw[thick] (0,0) -- (3,0);
	\foreach \t in {0.1,0.2,...,3} \draw (\t,0) -- (\t-0.1,-0.1);
	\foreach \t in {0,0.1,...,2} \draw (0,\t) -- (-0.1,\t-0.1);
	\draw[thick,double,gray] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,dotted,gray] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,double,gray] (0,1.5) -- (1,1.5);
	\draw[thick,double] (2.5,0) -- ++(150:2.12132) node (A) {};
	\draw[very thick,dotted] (2.5,0) -- ++(150:2.12132);
	\draw[very thick,double] (A) -- ++(129:0.01) -- ++(129:1); %node[pos=0.6,sloped,above=-3pt] {\Huge \Gentsroom};
	\filldraw[gray] (1,1.5) circle (2pt);
	\filldraw (A) circle (2pt);
	\filldraw (2.5,0) circle (2pt);
	\filldraw (2.4,0) rectangle (2.6,-0.1);
\end{scope}
\begin{scope}[shift={(7,0)}]
	\node at (1.5,-.5) {Рис. 3};
	\draw[thick] (0,0) -- (0,2);
	\draw[thick] (0,0) -- (3,0);
	\foreach \t in {0.1,0.2,...,3} \draw (\t,0) -- (\t-0.1,-0.1);
	\foreach \t in {0,0.1,...,2} \draw (0,\t) -- (-0.1,\t-0.1);
	\draw[thick,double,gray] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,dotted,gray] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[very thick,double,gray] (0,1.5) -- (1,1.5);
	\draw[thick,double] (2.5,0) -- ++(140:2.12132) node (A) {};
	\draw[very thick,dotted] (2.5,0) -- ++(140:2.12132);
	\draw[very thick,double] (A) -- ++(220:0.01) -- ++(220:1); %node[pos=0.6,sloped,above=-3pt] {\Huge \Gentsroom};
	\filldraw[gray] (1,1.5) circle (2pt);
	\filldraw (A) circle (2pt);
	\filldraw (2.5,0) circle (2pt);
	\filldraw (2.4,0) rectangle (2.6,-0.1);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Чтобы понять, какой из вариантов проскальзывания (рис. 2 или 3) реализуется и при каком условии, запишем условия равновесия системы.

\begin{wrapfigure}[10]{l}{8cm}
\begin{center}
	\vspace{-1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=2.5]
	\draw (0,0) -- (0,2.3);
	\draw (0,0) -- (3,0);
	\foreach \t in {0.1,0.2,...,3} \draw (\t,0) -- (\t-0.1,-0.1);
	\foreach \t in {0,0.1,...,1.5,1.7,1.8,...,2.3} \draw (0,\t) -- (-0.1,\t-0.1);
	\draw[thick] (2.5,0) -- ++(135:2.12132);
	\draw[thick] (1,1.5) -- (0,1.5); %node[pos=0.75,above=-4pt] {\Huge \Gentsroom};
	\node[left=-2pt] at (0,1.5) {$A$};
	\filldraw (1,1.5) circle (1pt) node[above right=-1pt] {$B$};
	\filldraw (2.5,0) circle (1pt) node[above right=-1pt] {$C$};
	\filldraw (2.4,0) rectangle (2.6,-0.1);
	\draw (1,1.5) -- (1,2.25);
	\draw[latex-latex] (0,2.2) -- (1,2.2) node[pos=0.5,above] {$b$};
	\draw (0.25,1.7) -- (0.25,2.05);
	\draw[latex-latex] (0.25,2) -- (1,2) node[pos=0.5,above] {$d$};
	\draw[very thick,-latex] (0.5,1.5) -- (0.5,1.1)   node[right=-2pt] {\small $m\vec{g}$};
	\draw[very thick,-latex] (0.25,1.5) -- (0.25,1.1) node[below left=-5pt] {\small $m\vec{g}$};
	\draw[very thick,-latex] (0,1.5) -- (0,1.8) node[pos=0.9,right=-2pt] {\small $\vec{F}_1$};
	\draw[very thick,-latex] (1,1.5) -- (0.6,1.9) node[pos=0.9,left=-1pt] {\small $\vec{F}_2$};
	\draw[dashed] (1,1.9) -- (0.6,1.9) -- (0.6,1.5);
	\draw[thick,-latex] (1,1.5) -- (1,1.9) node[pos=0.8,right=-1pt] {\small $\vec{F}_{2y}$};
	\draw[very thick,-latex] (1,1.5) -- (0.6,1.5) node[pos=0.8,below=-1pt] {\small $\vec{F}_{2x}$};
	\draw[very thick,-latex] (0,1.5) -- (0.4,1.5) node[pos=0.9,below=-1pt] {\small $\vec{N}$};
	\draw[thick,-latex] (0.2,0.2) -- (0.2,0.6) node[pos=0.8,right=-1pt] {$y$};
	\draw[thick,-latex] (0.2,0.2) -- (0.6,0.2) node[pos=0.9,above=-1pt] {$x$};
	\draw[thick] (2.1,0) arc (180:135:0.4) node[pos=.4,above left=-0.1] {\Large $\alpha$};
	\draw[thick] (0.8,1.5) arc (180:135:0.2);
\end{tikzpicture}
\end{center}%
\end{wrapfigure}
На рисунке слева указаны все силы, действующие на платформу, а именно:

\begin{itemize}
	\item $m\vec{g}$ --- сила тяжести платформы и вес рабочего (они совпадают по величине),
	\item $\vec{N}$ --- сила реакции стены,
	\item $\vec{F}_1$ --- сила трения со стороны стены,
	\item $\vec{F}_2$ --- сила реакции шарнира ($F_{2x}$ и $F_{2y}$ --- её компоненты).
\end{itemize}
		
Сила $F_2$ направлена вдоль лестницы $BC$, иначе противодействующая ей сила вращала бы лестницу относительно точки $C$, чего быть не должно. Значит,
\begin{equation}
	F_{2y} = F_2 \sin{\alpha} = F_2 \sin{45^\circ} = F_2 \cos{45^\circ} = F_{2x}
	\label{eq:platform1}
\end{equation}

Поскольку платформа находится в равновесии, сумма действующих на неё сил должна быть равна нулю:
\begin{align}
	\text{Ось }x&: N = F_{2x} \label{eq:platform7}\\
	\text{Ось }y&: F_1 + F_{2y} = 2mg \label{eq:platform8}\\
	\eqref{eq:platform1} &\Rightarrow F_1 + N = 2mg \label{eq:platform2}
\end{align}

Также, относительно любой точки должно выполняться правило рычага:
\begin{align}
	\text{Точка } A&: mg(b-d) + mgb/2 = F_{2y} b = Nb \label{eq:platform3} \\
	\text{Точка } B&: mgd + mgb/2 = F_1 b \label{eq:platform4}
\end{align}

Из последнего соотношения следует, что $\vec{F}_1$ может быть направлена только вверх. Значит, если проскальзывание произойдёт, то левый край платформы будет двигаться вниз, т.е. реализуется только вариант, представленный на рис. 3. Сложение \eqref{eq:platform3} и \eqref{eq:platform4} приводит к \eqref{eq:platform2}, а вычитание даёт
\begin{align}
	mg(b-d) - mgd &= Nb - F_1 b \nonumber \\
	1 - \frac{2d}{b} &= \frac{N-F_1}{mg} \nonumber \\
	\eqref{eq:platform2} \Rightarrow 1 - \frac{2d}{b} &= 2\frac{N - F_1}{N+F_1} \nonumber \\
	\frac{d}{b} &=  \frac{3F_1 - N}{2(N+F_1)} = \frac{3}{2} - \frac{2}{1+F_1/N}
	\label{eq:platform5}
\end{align}

Максимальному отношению $F_1/N$ (оно равно $\mu=0{,}6$, т.к. это сухое трение) соответствует максимальное отношение $d/b$:
\begin{equation}
	\frac{d_{max}}{b} = \frac{3}{2} - \frac{2}{1+\mu} = \frac{3}{2} - \frac{2}{1{,}6} =0{,}25
	\label{eq:platform6}
\end{equation}

Это и будет критическая точка. При $d > d_{max}$ силы трения будет нехватать для удержания платформы, и конструкция обрушится. При $d_{max} \ge d \ge 0$ сила трения $F_1 \le \mu N$, и обрушение не произойдёт.
%
%\subsubsection*{Возможная оценка решения}
%
%\begin{itemize}
%
%\item Верно указаны силы, действующие на платформу \textbf{2~балла}.
%
%\item Указано условие устойчивости конструкции ($F_1 \le \mu N$) \textbf{2~балла}.
%
%\item Обосновано направление силы реакции шарнира ($F_2$) \textbf{2~балла}.
%
%\item Записаны условия равновесия на силы (\ref{eq:platform7}) и (\ref{eq:platform8}) \textbf{$\mathbf{2 \times 0{,}5}$~балла}.
%
%\item Записаны правила рычага (\ref{eq:platform3}) и (\ref{eq:platform4}) \textbf{$\mathbf{2 \times 1}$~балл}.
%
%\item Получен ответ \textbf{1~балл}. 
%
%\end{itemize}
